[碌鳩成長日記] 分享健身經歷

先講下我自己經歷.
5年前我係一個肥仔, 183cm高, 197lbs, 有大肚腩, 對大脾因為太粗所以成日因為磨擦+流汗搞到損晒. 而我想減肥嘅原因係因為想脫毒(溝女), 而結果證明, 毒撚就係毒撚, 無論你想點改變外型都好, 你內心嘅毒係唔會因此而改變嘅.
但就算係咁, 我當時都喺四個月左右, 由197lbs, 變成155lbs. 當時未做好多健身, 就算做, 個動作亦唔係做得好. 能夠減肥主要都係非常注意飲食. 三個月日日食蛋白, 麥皮, 沙律, 雞胸肉, 以及全麥麵包. 只要卡路里吸收量係低於消耗量, 就自然會減到肥, 呢個係好簡單嘅道理.
不過, 如果喺飲食方面能夠更加注意, 例如計清楚脂肪-蛋白質-碳水化合物嘅比例, 咁係可以最efficient咁達成自己嘅目標. 呢方面來講, 每個人嘅狀況都唔一樣(如果唔係都唔需要營養師), 但都有一d基本o既法則可以follow.
我想先旨聲明, 我唔係有牌嘅健身教練, 亦唔係營養師, 更加唔係物理治療師. 我只係一個電腦毒撚. 我講嘅野唔一定適用於你, 純粹係分享我個人減肥/增肌嘅經歷以及所學到嘅知識. 希望我講嘅野可以幫到你唔使兜路, 可以快d達成你o既目標

我先share我5年前減肥嘅相.
由2015年1月1日, 197lbs (左邊), 到右邊2015年4月15日, 158lbs (右邊)

唔好意思舊相影得好差. 然後我維持左160lbs左右大約兩年.

大約由2017年開始, 我想變大隻d, 所以開始查下點樣食先可以增肌
咁後來一路開始增肌, 練大重量, 到而家係大約186lbs左右. 而我目標係210lbs, body fat <10%
咁而家雖然係增左肌, 但我並沒有特別注意clean bulking, 尤其係平時返工時會想食糖, 而家開始戒緊, 希望有各位巴絲打監察之下我會比較上心.
而家post最近o既progress

目前我諗係大約19% body fat左右 (起碼個垃圾fitbit磅係咁講)

咁之後我會post下片/文/圖, 講下自己o既workout, 如果大家有咩問題, 可以隨便發問, 希望大家支持下我(希望可以脫到個P牌)

有冇飲奶粉

有, 之前我o係另一個post貼過我點飲, 我而家轉貼過來

我想畀大家睇下我健完身之後飲嘅shake
材料有unflavored fat free greek yogurt, skim milk, almond butter, chocolate protein powder, 蕉一隻

奶我就用一杯半~兩杯，視乎我想稀d定杰d

咁我大約係用左1/6兜嘅yogurt

求其挖兩大勺

almond butter, no added sugar, 新鮮磨嘅，睇住部機好似2girls1cup咁落d butter, 真係好治癒

求其挖一大勾，補充脂肪

最重要嘅whey isolate, 兩勺

完成，飲完再食晚餐，夠晒calories

冇好詳細計，呢杯野都起碼600calories, 70g protein左右

protein我飲呢一隻whey isolate

揀呢款whey o既原因係根據labdoor o既recommendation

可能你會問, 咁點解唔揀第一o個隻Muscle Feast Grass Fed Whey Isolate
純粹係myprotein比較多味道, 以及比較平(一般來講11lbs都係70蚊上下)

我計返上面杯shake嘅nutrition values
fat free milk 2 cups 160cal 26g protein
fat free greek yogurt 2/3 cups 80cal 15g protein
almond butter 1TBSP 100cal 4g protein
banana 1 100cal 1g protein
whey isolate 2 scoops 180cal 40g protein
Total: 620cal 86g protein
呢個只係約數.

未飲過shake
會唔會好難入口 口感好怪

21號已經轉左銅鑼灣
出黎啦香港需要你！

睇你用邊一款牌子, 我食過難食嘅.
咁我呢款, 我試過無味, chocolate smooth, chocolate brownie.
我個人覺得brownie o個隻太甜, 好似飲糖水咁 (而我本身係鍾意食甜o既)
smooth無論溝水定溝奶都幾好飲.
無味溝水的話就真係一陣蛋味, 你未飲過應該頂唔順.
口感我唔覺得怪, 而且你可以自己調教, 根據protein同奶o既比例, 出來o既口感可以係朱古力奶, 到奶昔, 甚至係變成糊仔o既地步.

至於味道, 當然同真正朱古力奶有少少出入, 不過因為我加左yogurt, 蕉, almond butter, 所以奶粉o既味道亦沖淡左好多.

我試過將大量protein powder加入pancake mix去做protein pancake/waffle. 如果你唔鍾意飲shake的話可以試下咁做, 不過calories自然係高d.

人唔o係香港, 不過已經叫晒我識o既人出去游行, 7.21加油

好詳細
可唔可以講多啲增肌之後既飲食
小弟本身瘦底 開始增緊肌
但食得好唔clean
依家主要想食夠卡路里先

咁你可以google下dirty bulking, 顧名思義, 即係總之乜都食, 務求calories, protein食夠皮就得.
其實我而家做o既同dirty bulking都差唔多(因為我冇計到好準確, 有時可能食太多, 有時又食太少)

咁我上面講左, 而家我係183cm, 186lbs, 我會用
去計自己需要食幾多

目前我一星期健身三次 (一三五), 流程係
1. 半個鐘頭cardio熱身
2. 10分鐘左右abs
3. 10分鐘左右拉筋
4. 大約90分鐘健身
然後二四六會打拳+打波, 流程係
1. 熱身10分鐘
2. 打拳+HIIT 30分鐘左右(90秒運動+30秒休息)
3. 拉筋10分鐘
4. 打波大約一個鐘左右(打全場5on5, 所以都係幾激烈o既cardio)
星期日全日休息

咁食野方面,
我會大約食5餐左右
早餐係上面杯shake o既一半份量(300calores, 40g protein)
再加一碗oatmeal, 加兩隻蛋, 兩條腸(唔係hot dog, 係chicken sausage)
咁總calories就大約係600cal, 60g protein左右

午餐會食得少d (以下資料係根據google research, 只係estimation)
chicken breast一塊231cal, 43g protein
饅頭一個 125cal, 4g protein
(有時會換成番薯)
再加一堆菜 我當100cal
下晝再食個greek yogurt 120cal 12g protein
夜晚健完身後就飲上面所講o既protein 620cal 86g protein
然後晚餐同午餐係差唔多o既野(因為目前我meal prep)

咁我仲會食下零食, 水果, 飲朱古力奶, o個d冇乜protein (除左choco milk), 但糖份比較高, 可能有大約1000 calories左右
咁全部加埋就大約係3300calories 咁我o既體重一直都維持左o係186lbs大約已經一年多, 所以係幾準確o既.我諗如果我要clean bulk(即係要食到4000 calories), 咁我諗我轉成whole milk, full fat yogurt, 然後食更多紅肉(例如牛扒, 豬扒), 以及更加多carbs, 咁樣就好容易可以衝上去4000甚至5000 calories.

操左2年黎講增肌算增得少喎好似
不過一開波減肥個part認真堅

15年同17年個分別都唔大，不過目測點睇都冇19%body fat

係, 因為其實自己冇決心去食好多野.
25磅左右o既肌肉其實唔係好多, 不過如果側面, 後面睇,
1. 胸背係厚左
2. 膊頭闊左
3. 手臂係粗左唔少

而家開始希望日日可以食3500~4000 calories左右, 目標係增加到210lbs. 希望到時個體型轉變會大D

其實分別係15同19. 15~17我一直維持o係右上o既形態.
最近我開始注意自己動作有冇問題, 以前我可能只注重大重量, 但冇去做o岩個動作(亦有可能食量唔夠, 尤其係carbs太少)
不過比起15年開始健身
bench: 185lbs
squat: 225lbs
deadlift: 245lbs
到今日:
bench: 285lbs
squat: 375lbs
deadlift: 485lbs
而家開始注重點樣shape my body

唔錯啊
SBD玩到~body weight 2/1.5/2.6倍

squat希望係上到405lbs, 不過而家膝頭傷左，打算重新來過，較正返d動作，再慢慢加重上去

能夠減肥主要都係非常注意飲食. 三個月日日食蛋白, 麥皮, 沙律, 雞胸肉, 以及全麥麵包. 只要卡路里吸收量係低於消耗量, 就自然會減到肥, 呢個係好簡單嘅道理.

好佩服

作為一個毒撚，以為變瘦就可以溝到女，呢個motivation係好強力的。雖然而家仍然係一條溝唔到女嘅可憐蟲。

樓主幾歲？

31

真係慘，build得唔多但cut就cut晒啲肌肉

今日轉溝另一種shake
用料係
1杯奶(fat free) 80cal 13g protein 6g carbs 0g fat
1隻蕉 100cal 1g protein 27g carbs 0.4g fat
半杯mixed berries (自己買新鮮紅+藍莓) ~35cal 0g protein 9g carbs 0g fat
fat free greek yogurt 2/3 cups 80cal 15g protein 6g carbs 0g fat
whey isolate 2 scoops 180cal 40g protein 4g carbs 0g fat

total:
475 cal 69g protein 52g carbs 0.4g fat

clean bulk o既ratio應該係55:25:20 (carbohydrates: protein: fats) <-不過有好多唔同講法, 我暫時信住呢個先, 因為我自己都未試過好仔細咁bulk
1g carbs = 4cal
1g protein = 4cal
1g fat = 9cal
咁樣計的話
以一日食量3500 calories計
carbs = 1925cal = 481g
protein = 875cal = 219g
fat = 700cal = 78g

睇來我無論係fat定係carbs都食得唔夠(然後因為咁而成日覺得肚餓, 所以食junk food, 例如糖, 薯片, 所以瘦唔到love handle), 我希望可以透過o係連登度記錄+分享我o既進度, 同時令自己個diet plan更加好

其實可能張相睇唔出
我三圍係由右上o個張35-28-36
變成而家40-33-39 (如果條腰可以瘦返d會好d)

上個月著返套西裝(2016年買入), 條褲只係有d緊, 但件褸已經著唔落
(當時買係合身, slim fit o個種)

我記錯人？
你唔係操左四年 squat 190 deadlift 230 bench 130咩

我諗你記錯人, 如果你o個個係公斤, 我squat同deadlift又差少少, 但bench又好過. 如果係磅的話4年都仲係咁o既number我諗我會放棄算了

kg ar
你兩年都咁勁

唔止兩年o既, 不過真係好認真咁練大重量就大約係兩年幾, 差唔多三年

樓主有無肚皮問題
我184 130來回減左幾次 家陣85
做平板好明顯係有塊肚皮墮左落黎
定要食返夠蛋白質 操腹肌先無肚皮

冇，一路都冇，我諗就算有的話應該係慢慢等。

咁可能因為我最肥太肥，。130幾kg原本肌肉又少

慢慢來啦巴打, 你幾歲? 尤其係後生的話好快D皮會縮返.

lm

今年27了 家陣40胸30腰 但可能肌肉量唔夠
有d皮fingfing下

你個體型好過我好多啦, 40-30個Ratio咁好. 可能係條腰太瘦姐

師兄，左邊既您有冇做過任何運動？由幾時開始係咁既身型？

左邊係有打下籃球, 但食得非常唔健康, 差唔多每兩日都會食D炸野, 飲好多汽水/果汁, 食好多糖/朱古力.

打籃球係點打法,每星期運動時間有幾多,每次打幾耐

剛剛用左d時間整左個新o既飲食餐單, 今個weekend就會開始meal prep, 到時會再update meal prep o既相
希望每個星期update我o既progress, 包括體重, measurement, body fat percentage等等.
body fat會用呢個方法去量度

一星期兩次, 打全場, 加埋大約打左一個鐘左右(中間休息,跟隊)

話說巴打我想問你條腰點減到咁瘦, 我最瘦時係28但同時我個胸得35/36.

我都想知 點解可以30腰 但40胸 我肥仔波黎

想跟師兄操

咁其實我同你o岩o岩相反, 我個胸係冇晒脂肪咁濟, 但肚就仲有肉.
我諗都係要繼續減落去, eventually會減走你最後o個d脂肪, 試下做多d掌上壓, bench press等, 擴胸後拉開d脂肪, 話唔定對奶就會消失.

可能我之前肥果時做太多帶氧 減埋肌
我家陣試緊食多d蛋白質

人在美國, 應該冇辦法了. 遲d我手指好返我會開始拍片(可能需要買返部4k action cam, 而家部電話d廢料我怕影出來畀巴打們屌柒)
我過兩日貼訓練清單, 最近我仲調較緊, 睇下個3 days workout會唔會太弱雞/太intense

參考下我上面#42個reply 睇下有冇幫助

支持

巴打講吓自己3日個split係點？
我估係ppl?

咁碌鳩有無成長到

新手跟你學野 跟住做

外國同香港兩個世界
Greek yogurt
Almond milk
Chicken/turkey/beef meat
香港買貴到仆街
香港連一盒盒Egg white 都無
點比呀

真

仲有工時都短好多

係咪飲奶粉好D? 真係有用？

易d吸收，適合一做完就飲

Lm

係，差唔多
星期一係chest + triceps
星期三係legs + shoulders/delts
星期五係back + biceps

樓主 第一階段減肥有冇做gym?

有代替品嘅同埋我o個盒係奶，唔係almond milk.
唔用greek yogurt咪用普通yogurt, 係比較多糖。
咁奶粉可以用返unflavored (有味嘅反正都係d添加劑，糖味劑)
我都係就咁買蛋，然後挖走個蛋黃/食埋就算。

好少，o個時未識做，最多係用自己個啞鈴做下military press, curls, lunges, squat之類。

基本上所有workout都係weight loss架喎
你可以將個routine排成circuit training
每做1分鐘，休息30秒，唔係迫自己做大重量，但就練耐力。
例如係
push up
squat
pull up
crunches
dips
burpees
dumbbell rows
重覆三次之類。

我一開始係睇mens health嘅articles跟住咁練，就係d類似嘅野。

呢個係我基本o既workout routine, triceps, biceps, shoulders/traps/delts有時會轉一轉

若果新手開始做嘅話 應該係用DB定機器好？

之前聽啲師兄講就話用機器容易上手但係又睇到啲人話新手更加唔好用機器 唔夠自然反而用DB動作先夠自然

睇做D咩動作,
手臂o既動作我建議全部用dumbbells, 但做chest o既時候用機器唔係壞事. 我仍然都會用下機器

若果一星期可以訓練五至六日
新手係咪應該做複合訓練定還是孤立？

練手臂應該放喺胸背日定還是分開一日練手臂？

Day1 胸 Day2背 Day 3腳 Day4 膊 Day5 腹？

*新手係咪應該做多啲復合訓練

abs我諗冇必要特登開一日做. 我諗冇人會拎45分鐘~1個鐘出來做abs.

三個月就有肌肉線條
想問你一星期操幾日 休息同睡眠時間係幾多

訓就夠8粒鐘，一星期做五日大約30分鐘circuit training, 冇去gym, 喺屋企做d body weight/用dumbbells

唔知師兄有冇咩動作推介？等我放入訓練計劃

再重申一次我唔係專業如果冇效唔好怪我
不如你講下你o既狀況
1. 幾歲, 幾高, 幾磅, 如果可以就擺埋相睇下你咩身型
有幾多做gym經驗
目標係咩
咁樣我再參考下網上o既routine, 然後再出個餐單畀你試下

20
177cm
160
冇師兄你咁大膽 怕羞唔敢放
之前都係跑下步游水 冇做過 最近開始睇書同埋上YouTube
減脂增肌 着衫好睇啲

唔緊要, 177cm 160lbs呢個range好難評估, 因為我曾經183cm 190lbs係大肚腩, 而家186lbs就冇肚腩. 你大概係咩身型?

咁如果你係新手, 我諗你先做D combination o既workout routine先.
可能一星期做五日
熱身: 15分鐘慢跑/單車機/elliptical/rowing
拉筋: 10分鐘 (見下圖)
然後可以分成chest, back, legs, 每樣揀兩項來練, 以及shoulder/delts, biceps同triceps, 每樣揀一項來練.
1. Chest
三揀一
bench press
dumbbell press
push up
三揀一
cable fly
dips
cable crossover
2. Back
三揀一
pull up
chin up
lats pull down
三揀一
t-bar row
bend over row
dumbbell row
3. Legs
三揀一
squat
lunges
dead lift
三揀一
leg curls
hip thrust
calf raises
4. Shoulders/Delts
dumbbell shoulder press (sitting/standing)
sitting military press (sitting/standing)
arnold press
front raises+shoulders fly
upright row
5. Triceps
skull crusher
closed grip press
overhead extension
(仲有好多, 不過動作都係大同小異)
6. Biceps
sitting dumbbell curls
barbell curls
hammer curls

師兄真係唔該晒 之後我再睇片學
介唔介意我整理完再上嚟問你
依家都算係有肚腩 除衫先明顯 着衫嗰時唔太明顯

都係四組？組與組之間休30s/1min?
每日做同一樣野肌肉唔需要休息？
定係隔日做？

留名

你可以做3set, 每set 8~12reps, 中間休息一分鐘。

今日share我個訓練清單
squat做4x20而且做得咁輕係因為膝頭仲係復健緊, 暫時唔會做大重量

一星期三日？操咁多volume咪成兩個鐘

90分鐘左右完成

師兄
想請教你減肥時既飲食同訓練plan
你係meal prep定出街食果陣？
你係點計劃飲食
利申
操左一年野
想整走個肚腩

減肥時飲食係

早餐:
六隻蛋白
兩塊麥包
兩塊火腿
一塊芝士
蕃茄, 菜
一杯shake (一杯奶+一scoop protein)

午餐:
一塊雞胸
西蘭花/菠菜
nuts
yogurt
一碗飯

晚餐:
牛扒/豬扒/雞脾
沙律
protein shake (水+一scoop)

訓練就circuit training
其實做得唔多, 主要係控制飲食.

個workout係類似呢一種, 因為我成日轉, 所以都唔太記得詳細情況
大約係:
super set (alternating)
push up 30-25-20-15-10
plank 45-40-35-30-25
即係先做30下push up, 然後即刻轉45秒plank, 跟住就25下push, 一路做到完
中間休息兩分鐘
然後做下一個super set
dumbbell squat 10-9-8-7-6
dumbbell curls 8-7-6-5-4
dumbbell shoulder press 8-7-6-5-4
再休息兩分鐘
下一個superset重覆三次
burpee - bicycle crunch - lunges jump - double crunch
每個動作30秒, 全set兩分鐘, 中間休息一分鐘, 完成三組後休息兩分鐘.
最後再跳繩10分鐘, 跑10分鐘, 拉筋, 完.

有冇清食過cla同左旋? 有冇用？
買咗mixer想整smoothie飲，但又怕唔夠飽肚
另外想問樓主有冇方法令smoothie質地杰d?

點解可以減咁多，我做唔到啊

sorry 太遲覆，今日冇乜心惰
1 我唔知咩係左旋
2 如果怕唔夠飽肚，睇我第一頁#4講
用yogurt, 蕉，花生醬，甚至麥皮，
咁樣一定會杰同埋飽肚

左旋肉鹼 L-carnitine

冇，冇食whey以外嘅任何supplement.

Thanks 巴打!!

希望各位健身巴打，出去遊行可以幫手保護婦孺，各位加油

巴打記得同我講返有冇效,
希望可以幫到你

有咩問題隨便問

另外你可以試下weight gainer

calories又夠高, 又有carbs, 應該會飽肚好多 (不過我未食過, 我增重都係自己食更多肉)

巴打，請問你減磅時期飲食既碳水、蛋白質同脂肪比例係幾多?
每日又會食幾多卡路里?

當時大約每日食1600~1800 calories左右。
脂肪同碳水當時食得好少，比例我冇詳細計。

餐單大約係咁：
早：
4~6隻蛋白，
火腿蕃茄芝士三文治(低卡麥包),
蘋果/橙一個，
低脂奶一杯

午：
半個subway sandwich (turkey, wheat, 大量菜，冇dressing)
少少藍莓/紅莓/黑莓

健身後：
protein 1 scoop + 水 (90 calories)

晚：
三文魚/雞胸肉
西蘭花
牛油果
番薯(optional)

1600~1800 kcal真係要執得好正先做到
唔該ching

我都想練大隻D，173CM 57KG... 唔知點入手

未做過gym? 咩情況，有冇join咩gym?

NO，未開始

Thanks for sharing. It’s fascinating ! By the way I finished my personal training session at the gym fifteen minutes ago and was soaking wet. I’m now having a good long soak in an outdoor onsen♨️soaking up the sun 🌞 The gym is situated beside it of which you can see the inside clearly. I saw a slender guy lift a light two pound dumbbell 💪🏼 for all he was worth but still couldn’t complete the exercise🤣I enjoy hitting the gym and I know my personal trainer is worth his salt because I’m making quick progress with my physique.

想問攪拌機咩牌子

nutribullet最平o個款

咁樓主有女未？

沒有毒撚一名

無女咪屌住barbell先
deadlift大大力屌落去

右手明顯大隻過左手 可以點算

一般來講, 應該係因為你用右手作為benchmark(即係你右手舉得上去你就繼續加重)
建議多做d dumbbell exercise, 同埋確定左手做個動作做返o岩 (所以唔好覺得右手做得到就加重, make sure左手o既動作係正確, 唔好郁左個身體再chok隻手)

咁你o既目標係咩, 如果你問得咁general o既,
睇睇一d基本o既routine,
跟住去練

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，group link係大group公怖咗

唔該晒ching!

做過愛未？

問返健身好冇